<resources>
    <string name="app_name">Кулинарный Помощник</string>

    <string name="select_language">Сменить язык:</string>
    <string name="filter_title">Что приготовим?</string>
    <string name="btn_breakfast">Завтрак</string>
    <string name="btn_lunch">Обед</string>
    <string name="btn_dinner">Ужин</string>
    <string name="welcome">Выберите категорию</string>
    <string name="ingredients_header">Вам понадобится:</string>
    <string name="steps_header">Этапы приготовления:</string>

    <string name="recipe_1_title">Пышный французский омлет</string>
    <string name="recipe_1_ingr">Яйца куриные (3 шт.), молоко (50 мл), сливочное масло (15 г), соль, свежая зелень (укроп или петрушка).</string>
    <string name="recipe_1_steps">1. Разбейте яйца в глубокую миску, добавьте молоко и щепотку соли.\n2. Тщательно взбейте вилкой до однородности (но не до пены).\n3. Разогрейте сковороду, растопите сливочное масло.\n4. Вылейте яичную смесь. Жарьте на среднем огне под крышкой около 5 минут.\n5. Перед подачей посыпьте мелко нарубленной зеленью.</string>

    <string name="recipe_2_title">Классический домашний борщ</string>
    <string name="recipe_2_ingr">Говядина на кости (500 г), капуста (300 г), картофель (3 шт.), свекла (1 шт.), морковь (1 шт.), лук (1 шт.), томатная паста (2 ст.л.), лимонный сок (1 ч.л.).</string>
    <string name="recipe_2_steps">1. Сварите мясной бульон (варить 1.5–2 часа, снимая пену).\n2. Нарежьте картофель кубиками и добавьте в бульон.\n3. Свеклу натрите на терке и обжарьте с лимонным соком и томатной пастой (это сохранит яркий цвет).\n4. Сделайте зажарку из лука и моркови.\n5. Добавьте в кастрюлю нашинкованную капусту, через 10 минут — свеклу и зажарку.\n6. Посолите по вкусу и дайте настояться 20 минут.</string>

    <string name="recipe_3_title">Паста Карбонара</string>
    <string name="recipe_3_ingr">Спагетти (200 г), бекон или панчетта (100 г), яичные желтки (3 шт.), сыр Пармезан (50 г), черный молотый перец, чеснок (1 зубчик).</string>
    <string name="recipe_3_steps">1. Отварите спагетти в подсоленной воде до состояния аль-денте (на 1-2 минуты меньше, чем указано на пачке).\n2. На сковороде обжарьте чеснок и бекон до золотистой корочки. Чеснок затем уберите.\n3. В отдельной миске смешайте желтки с натертым сыром и большим количеством перца.\n4. Переложите горячую пасту в сковороду к бекону, выключите огонь.\n5. Быстро влейте яичную смесь, постоянно помешивая. Тепло пасты превратит яйца в нежный крем.</string>
</resources>